【廢青不廢】23歲老師當追星族 $4000買演唱會門票、年飛十次見偶像：花錢買快樂

[行動po]香港人日程表更新

痴撚線 有得睇無得屌 追黎做乜 會做你老公咩

做老師既話都唔算好多啫

人地係買快樂 唔係買老公 唔係洗你錢 唔係傷天害理 佢開心咪得

miss幾正(戴住口罩)

佢就真係痴撚線
興趣野, 比得起錢自己開心咪得

藍屍來？追得星多數藍/離地

無問題呀，又冇影響到人

都幾大啊

30,000元，有人會選擇買一個CHANEL手袋，Coco卻嗤之以鼻，「10年後，我未必記得我很努力賺錢買了一個名牌手袋，但我會記得我看過一場很好看、很難忘的演唱會。」

做佢學生就仆得街

撞正有星黎香港 又請假

咁都可以上新聞？

人地搵到錢
中小學老師起薪都三萬幾
一年洗三萬落自己興趣到有咩問題

我又幾認同呢句說話

邊間學校起薪三萬幾？ 我意思唔係國際學校

又唔係呃又唔係搶，洗喺自己興趣，覺得開心就夠，反正喺香港地慳慳埋埋都係冇撚用

有教席 唔洗國際學校 特殊學校都3萬起跳

on9

幫佢編人頂堂先慘

我諗佢會貼錢搵人頂既

一地都係冇教席既教師

係班學生慘姐

23歲 岩岩畢業就教人 cls

過多十年我覺得佢會後悔自己咁on9

自己錢中意點洗咪點洗
都唔知報導嚟做咩

on9得過30000蚊買一個CHANEL手袋

你唔鍾意可以賣可以送

所有

冇咩問題呀

一單還一單，香港班教畜係垃圾，
但返咩工都有權請假做自己野

香港人奴性

點解唔可以又買代又睇演唱會,同埋3皮一個袋有幾巴閉要記住

消防可唔可以 見到有火警 就請假先?

好撚廢
不學無術

19年仲去10次旅行
港豬基本啦

我起薪三萬幾 利申中學

當時我應該把錢儲下來，或者拿去投資

吓?人地係一早請定假，又唔係on duty果時無端端走咗去

鬧左娛樂台班狗公先

關人咩事

追星都唔比

你就真係on9啦仇女撚

上面係咪成班窮到離哂地，就算唔追星一年飛十幾次都唔係少數啦，仲要吹到係藍，奴性咁重先係深藍特徵，定連登其實只係偽黃

有咩問題
人人都有自己興趣
d錢又唔係偷又唔係搶全部自己錢

佢唔係返返下工走左喎
消防一樣可以請定假

見過d追星撚 學生比人打到仆街

仲睇緊韓劇笑笑口

果d追到上晒腦

有閒錢我都盡捐 當贖罪卷

係囉
請定假唔影響工作完全冇問題

咪係 老師入職都廿幾k啦

使自己錢就無問題。

廿幾k? 你坐鑑坐左幾耐？三十幾了

你同啲毒L講 睇女夠無得屌啦

痴線
你完全以偏概全wor

你又知佢冇捐錢冇做其他野 ???

講撚到可以即請AL咁笑撚左

分化撚？

要無啦啦鬥藍黃兒登仔真係笑話嚟

連登最叻玩批鬥

我而家都覺得你on9

無問題

兒登仔無啦啦政治批鬥都有

又吹老師有幾辛苦

你估消防真係好似cctvb啲膠劇咁一句所有人取消休假就9秒9返到操場咩

人地要將所有錢都捐撚哂先叫黃

睇演唱會就叫on9
買chanel手袋就唔on9？

其實佢講得幾啱
至少我到而家仲回味緊十年前人生第一場演唱會

個個都會用前買快樂，其實好正常。

話人痴線嗰啲，你平時係咪捐錢做善事？

我睇左三次黃子華，無後悔過

人地連星期六日放假都去做義工
你識閪咩

好想識佢

你應該未出來做野俾心機讀書

有得你追咪算好 陣間好似哥哥咁想追都無得再比你追

追星>end topic

你以為姐

咪同夾公仔一樣 人哋鍾意買快樂

都唔係啲咩虛榮嘢嚟
見到偶像真人有乜問題
又冇影響到佢日常生活咪得囉

如果老師起薪三萬幾咁應該全世界都仆去做老師

其實已經係，只係教席就係得咁多
都係要爭

你睇下薪酬表就知啦，全部野公開晒

4000蚊叫飛雞都有啦
講到好多錢咁

講嚟講去咪又係錢
但你個腦嘅回憶冇得賣出去囉
每次回憶都可以滿心歡喜
仲帶得落棺材

我同意
零七年第一次睇the cure
我記到依家
Chanel長賣長有
但一啲藝人睇唔到就錯過
例如我嗰時唔捨得使少少錢睇roger waters

買個袋都唔只啦， 個記者有幾窮咁都有新聞價值

後悔點解唔去多幾場 見多幾面就會

因為記者真係好低人工

係不嬲中學小學教人唔好追星
講到有問題咁洗我地腦
咪覺得追星係戇鳩囉

我覺得冇乜問題
$4000一張飛 又唔係每次都買咁貴
仲係洗自己錢

Happiness cannot be bought, but you can rent it with money

記者通常得萬幾蚊一個月係比較窮

依句真係中晒我心入面嘅說話，幾年前friend問我揀換手機定睇演唱會，老閪都揀演唱會喇，你手機而家唔買遲啲都可以買，演唱會過咗就冇得睇返去咗演唱會係我人生做到最啱冇後悔過嘅決定

收皮啦！鳩講就有你份

自己揾錢自己洗有咩所謂

我都係洗好多追星
但我人工夠咪得囉

你講撚到香港d老師冇請過假得佢請咁
大撚把仆街一次過放撚晒d大假由得你班友死啦

當年我都追過星又係追兩團 一年飛四五次睇con 仲會開三場睇三場
果陣仲會貪平搭凌晨機 住hostel
完全冇後悔
而家老啦 佢地又會黎香港 已經冇追過去

任職老師的Coco，平日早上7時30分便回到學校，學生下午放學後，她還得留在學校開會、改簿，到晚上7時30分才離開學校，工時足足12小時。

阿爾克馬爾？

我個仔

人地用自己賺返黎既錢黎娛樂自己 佢開心咪得囉 你理鳩得人點駛咩
就好似有人願意花一大筆錢玩ACG 買game買模型一樣
你覺得人地哂錢 人地唔覺得喎
有人鍾意花錢用來去旅行 有人鍾意儲埋儲埋做樓奴
講到尾 咁辛苦賺錢都係為左買快樂啫
就算有人花錢去叫雞 我都覺得無問題 唔傷害到人咪得

睇嚟全音樂台都係藍/離地

廢柴 見識少既死窮閪

見到火 我突然好唔舒服要睇 政府醫生

公務員大把野可以玩

你依家係玩即刻駁咀

邏輯係邊

中學生應否談戀愛

我到依加都好後悔冇睇bugbang演唱會，有啲野過左就冇～有能力，可以令自己開心又唔影響人有咩問題

今年開始逐步將所有教師都學位化
入職就pt 17

追星唔緊要,錢係佢正當賺返黎佢點洗都得
不過追到叫班韓星做佢個仔就真心on9

Roger Waters今年取消晒下年冇事應該會再搞嘅

連登仔見人手機game課金又笑
洗錢追星又笑
買名牌又笑
轉個頭炒股票輸撚哂啲錢開post呻

睇得出當原本接生你個位醫生 即時AL唔幫你接生搵左其他醫生幫手 當中幾分鐘令你腦部缺氧

做緊pr 是旦搵d 野吹 帶風向

呃人工姐

佢唔影響人其實冇問題

係唔係一入職就到
唔洗爭?
我見上面講到好易咁

香港真係好痴線既社會，
我唔係話個位老師，係樓上屌柒人個d comment
一有少少與眾不同，就是屌到人一文不值，
真算毒撚課金比班KOL我都唔會笑鳩佢地，
金錢唔係拎黎換快樂，咁返工賺錢為乜。
樣樣野都品頭論足，自己唔鐘意就屌，樓上班垃圾同中共有咩分別？
俾個意見樓上班垃圾，返支那生活啦，你地好適合做支那人

笑撚到我痴線

咁人地依家係咪咁啊？你有見到個老師話自己唔舒服臨時請病假咩？
講嘢之前唔用腦，你小學畢業未？
入面講嘅有色眼鏡咪你呢啲人囉

佢講嘢硬膠膠咁

好撚ON9

Chanel 十年後賣得返出去喎
佢年年加價 到時分分鐘你賣返出去有賺
前題你都要保養得宜啦

記得佢哋入伍前最後五個人嘅演唱會竟然嚟咗香港做final記得嗰排就算窮到濃都要嘔啲錢去搶飛，冇睇真係後悔一世，因為而家都唔知重有冇機會再睇到BIGBANG演唱會。

巴士佬 可以即時玩唔舒服 有咩職業係唔得?

我夠話我日日準時番工 唔會請假添

我話姐

邊個演唱會黎呢？

有既 4人bigbang囉

自己assume人唔飛嘅時候唔會發夢然後話人港豬

連登呢頭話個個出嚟50k
轉個頭連30k都葡萄

戴左口罩好似幾正

好似老師薪金有兩種？

同條女食餐日本野都冇咗啦

我識d追星撚喺韓國一完演唱會就趕飛機返嚟
一早排隊投區選喎
你本身係點嘅人咪識埋d點嘅人囉

好後悔無睇姐撚

用下體去衡量值唔值

追星呢種咁唔理智既行為得智力有問題既人先會做..

好過儲首期啦
自己開心就得

自己賺既錢做返自己開心既事
有乜撚野好批評

連登仔班毒撚咪又係無得屌，係咁貨金比d電子雞

人地洗錢洗你教

下下都講錢講保值
咁計唔應該飛去外國睇博物館啦,又唔俾拎件展品返屋企
拎呢D錢去買手袋都保值

有咩問題 開心就得 都唔算好多錢姐

有之前個post既feel啦

留名等笑

對眼有些似桐谷

利申返句,唔睇韓星泡妹

喺連登講on9發言呢種咁唔理智既行為得智力有問題既人先會做..

大把機會睇佢啦ching

啱呀 不過咁病態 佢會幾有心做佢份工呢? 為人師表唔係咁簡單
你話佢打份濕鳩工就話啫

不要再說了仆街勝利累街坊

有咩問題
btw如果係男實變恥笑

我講緊05定06年香港
當年最平380咋

有錢都唔係香港使

人地中意呀吹呀?

供樓咪仲on9

五毛黎

篇嘢邊有話佢會請假追星

taylor swift 好多謝媽媽當年肯畀我八舊水去睇concert

老師有大假？

放大假都仆街

噏乜？

我都後悔有個演唱會無睇

我睇演唱會 都冇買Chanel
只係想回返條友話買Chanel on9姐
根本睇演唱會定買手袋都唔on9
你理得人d錢點用

所以姜濤都退得休 大把呢d阿太 年年幾十萬咁俾

380咁撚平咁真係走寶

On9
消防佬唔可以請假？
咁d大假點呀
倒落海定益你

不過睇30歲既姐撚同40歲既姐撚都唔同
演唱會歌單又會變

所以有得睇好睇

佢話覺得d明星係美好
好撚幼稚 所謂明星只不過係一件商人推出黎既商品
外型性格訪問都經過好多包裝整形大話製造出黎
即係花錢去追求一個虛假既人
其實佢花幾多錢都冇問題
但追星既人都係膚淺囉

高峰時期嘅姐撚已過
已成絕唱

呢類post 都可以鬥夠唔夠黃

個個人都有某啲燒錢嗜好既 唔係追到書又唔讀野又唔做咪得 雖然我唔明有咩咁值得飛去韓國睇 我睇snsd aoa 啲樣波腳喺utube睇 現場咁撚遠乜鳩都睇唔到有咩謂

分分鐘同自己啲學生追同一粒星

linkin park 已經睇唔返

又唔係洗人錢
洗自己錢有咩問題
我睇乃木坂都要成千銀坐前排啦
睇到自己偶像個種感動係會記一世
第一次演唱會就係睇乃木坂
第二次都係 見到女神個種感動係難以形容
利申 絲打

人地用自己錢追星買紀念品就屌人港女
兒登仔買模型figure就大條道理
毒撚真係

買黎保養即係你一開始根本唔係諗住消費係投資
同人地用果筆錢既原意都完全唔同

嗜好嚟，買快樂，又無賒借搞到債台高築，又無傷天害理，同其他消遣活動例如玩車玩Hi Fi 玩攝影打golf 等等稍為高消費嘅活動，根本無分別。完全唔知有咩好報。

有幾病態？用咗你錢？佢依加影響到學生啲咩？
做老師就唔可以有自己興趣 你又返咩工呀？你玩動森又係咪病態呀
放工做下有興趣嘅嘢就話人病態
人地為咗追星更有動力賺錢，而且佢無講過影響到佢返工囉
買演唱會飛都係上一年嘅事 wiki寫隊嘢2019年解散
23歲 即係內文講嘅追星行為都係喺佢未做老師之前/無耐啦
癡撚線一嚟就否定人地都有嘅
你到底有無睇內文㗎

係一入職就到 但你要爭入一個跟足point嘅位

真係9up唔洗本
喺到FF埋人地會突然請假係乜料
你識佢就話啫 癡鳩線

一大堆追星傻西係度護航
不過市到底 人哋嘅錢鐘意點用咪點用
有人比三十幾蚊飲喜茶飲屎水 佢要食屎咪比佢食

個人未見過有完整人格或真係靚仔靚女會追星
咁社會未必個個都正常 有人係要透過追逐唔現實嘅嘢去滿足 只有個果唔係你身邊人 其實笑下就算

咁幾時先教得?
唔教又點累積經驗?
出面個啲補習呀sir miss, 分分鐘都係大學生啦普遍22歲以下, 又點樣教唔到人呀

智力有問題

鳩噏真係唔洗本

一入職就30k up啦
前題係你要爭到仆街啫

用下腦啦

咁做個小學教學助理都兩萬起跳

嘩屌你即日請AL架? 做開咩公司咁爽呀

係, 人生就係咁
買figure玩玩具其實都係一樣
唔通佢地係真既咩

我同你講啦, 做一個稱職, 盡責嘅老師真係無可能有其他興趣架, 你做過老師未呀?
幾撚多嘢要做呀? 係唔係上堂就咁講書就叫做老師呀? 改卷備課唔講啦, 又要諗點教, 又要整道具令學生投入, 又要幫老屎忽整額外嘢, 重要課外活動, 做老師咁簡單?
收撚皮啦唔該你

超級認同同理解佢
我第一次追韓星都係追wanna one
到而家仲有追其中一個成員 亦係唯一一個
呢段日子真係好開心
入大學後第一次返part time都係為左搵錢支持佢地
去fan meeting concert應援cafe 買碟買周邊 接機送機
所有錢到而家都覺得洗得好值 所有收藏我係呢世都唔會賣出去
為左想好似佢地咁努力 我果陣讀書係前所未有有動力同自律
好多人覺得追星好離地好多都係港豬/藍 但我有follow開既追星ig都成日po文宣 又會係wts gp一齊鬧政府黑警 又會叫人做選民參加活動 我上年6月8去完個澳門fan meeting 都即刻返香港準備第二日去遊行
我認識好多會追星既人(除左私生)好多都對人好真誠 唔介意付出 唔會下下講錢 例如會花好多心思整應援周圍派 又會係個韓星生日果排搞cafe應援 為左自己鍾意既人可以做好多野又不求回報

我見上面好似講到好易
人人有位咁
但出面又要做TA又點
好亂呀

巴打你活係咩年代呀

咁哂錢

survivor bias, 入到既人咪同你講好易囉
實情每年openings根本唔多, 好多都係要TA慢慢等有教席升上去

bandie用連登仔嘅錢課金畀世衛，咁連登仔on 唔 on9？

我鍾意個袋買黎錫住用
到我十年後想唔要佢都有佢市場價值 想keep住做第一次自己買嘅袋回憶又可以
完全睇唔出有咩on9
人人鍾意珍視嘅野唔同 你追星洗錢鄙視人地買袋洗錢咪即係50步笑百步
我就覺得兩樣完全都冇衝突冇問題 自己嘅錢想點洗咪點洗

收撚皮啦唔該你，你自己做唔撚到 咁就算撚吧啦
一路話人唔畀有興趣 自己就睇電單車玩動森
份份工都有自己要做嘅嘢㗎啦，你不如直接話咪撚做人
放工之後唔好瞓呀！唔好上連登9up呀！唔盡責呀！
一日返工要返足24個鐘㗎？收撚皮啦柒頭
做老師唔可能有興趣自己廢就話人唔盡責 笑撚死

嘿嘿嘿嘿

成篇報導無講佢請假追星。
做你老細同事仲慘，閱讀理解能力等於0

為一般人解釋咩叫星期五飛首爾，星期一返香港。
呢種算係地獄級行程，係指星期五晚放工後大約晚上11點飛首爾。星期六清晨大約4 -5點抵達首爾。再係星期日晚7-8點由首爾飛香港，大約星期00:05抵達香港(大韓韓亞都有呢d 航班) ，返港就直接搭的士返屋企瞓幾個鐘再返工，完全唔使請AL。

認同 不過大多數傻西懵撚要搵嘢心靈寄託
需要一個幻想對象
真實d韓星可能打女人 比錢睇n號房 或者係有錢人嘅雞

演唱會呢d早一兩個月，隨時早半年已經知，一早已經可以請定AL，唔洗即請

舊表
而家pt 17係三皮五，同狗一齊加

竟然估錯
以為bts
點知wannaone+sj

真 我見到有唔少ig fan page 都有share文宣
不過港豬都唔少

好多人有錢都買唔到快樂
買到咁當佢贏

識有人情場傷到pk 靠追星鍾意返女人
唔係個個係現實咁好彩遇到好人好事

值唔值得睇個人架咋
D女人夠認為22個大男人追住舊野踢踢到打交好on9

D人成日話追星個d多數係暗瘡肥婆黎
因為真係女神級個d都忙緊比仔溝

好認同
十年時間隊band可能已經解散左
到時想睇都睇唔到

教中學定小學

而家啲垃圾學生都讀屎片嫁啦

我都記得當年用10000蚊屌av女優
用8000蚊屌17歲幻幻
用4萬蚊去中東玩

回憶真係跟一世

依家諗番
呢幾萬蚊真係好少錢

無知真幸福
做狗都25k la

你見識少/身邊無朋友就咪衝出嚟柒啦

唔怪得依家啲老師咁垃圾

追星同工作表現唔掛鉤㗎喎..
唔知你個邏輯係邊

今年grad教書
無聽過身邊有人唔足point

4000好多咩, 計埋演唱會飛喎
佢話平時一個月500唔夠, 咁真係每個月出街食少幾日飯都係到

無fans用金錢支持邊得黎咁多明星, 個經濟圈係咁架啦

Agger

小學教師起薪都point 16啦懵撚

你條友真係當個個打工仔為興趣返工

有咩問題又唔係殺人放火，自己afford到咪得

唔應該話唔足point 係唔足人工 0.7教師有冇聽過

追星傻西懵撚

你係咪個啲由細到大做好一樣野要用哂訓覺食飯以外既時間先做到既人黎？
有無見過某啲階層既人係花相對好少既時間就做到你花成晚先做到普通合格
可能大家世界唔同

係 樣大多都係衰 或者中下
你睇個miss 正常戴咗口罩應該中下都變中上
但佢仲係中下樣

真係靚就忙著比人追 唔使咁on9搵個人拜

買經歷同回憶最抵 可以記一世
不過價值會隨次數下降

唔通男仔洗幾千買高達又話佢on9咩
每個人開心嘅定義都唔同，又唔係洗你錢

間間都係

堆先生堂堂照書讀, 改功課捉下學生錯字就有糧出。
個陣中學有個阿婆成世做教書一份工。

洗好少錢姐

而家已經轉晒全部學位教師
起薪point 17，35k

如果未讀教育文憑就point 15，31k
讀完就補返兩個point 比你

巴打唔好咁mean啦
傷左好多連登仔個心

真係有架咩
我未聽過
咁係做7成野??

咁果班老師仲成日不滿d咩
呢個價比多佢地好多啦喎

有咩0.7, 0.5 之類既位
出得0.7一定係仆街學校來，黑店blacklist 佢啦
唔可能計到做7成野，堂數可以減比你，其他野咪一樣照食

0.5 就未必係仆街學校，因為有d 老師可能有家室之後想hea d 湊下仔，或者半退休狀態，可以申請教一半班，唔參與行政野。咁樣既好處係可以keep住pfund 繼續滾，臨退休pfund 舊錢滾一年隨時仲多過佢份人工

餓唔死，唔會發達。ok啦。
不過無咩老師怨過薪金，係怨行政工作同教學失衡姐，你當兩項工作大概係7:3啦，隨住年資越高，都無咩時間再做教學既野

咩玩法都有0.7係跟point用政府錢俾 再另外用其他funding俾返嗰0.3你 變左嗰0.3係唔識跳point

最重要係開心！
不過最驚係個星中途奶共賣港

用呢個講法即刻好有說服力

校長黑心起上來，一定有辦法剝削你

用袋用得開心就得
啲港女錫袋多過錫身
咁驚個袋污糟就放係夾萬唔好拎出街

利申 成日覺得Chanel 好似cushion 同磚頭

Miss幾靚

呢個好真
回憶同奢侈品無得比
演唱會細節同過程未必記得一五一十，但係絕對會記得當日嘅感受

都係興趣嘅一種
又冇影響到人
咪同其他鍾意人acg一樣

拿如果佢唔係追韓星
而係周圍飛去睇Queen tour
連登仔實讚人地識享受生活周圍旅行 熱愛音樂

咁睇黎係你時間管理得唔好 我做到你上面啲野仲可以每日打下fifa 有幾閒

最驚第時唔中意就後悔以前嘥錢，不過個女仔都中意左咁多年，咁長情，應該唔會後悔

無問題嫁 宜家港女都係鐘意韓國野嫁啦
係都要跟風宜家興咩咪鐘意咩囉
市場推邊隊叫你鐘意邊隊班女就就跟
如果有腦就唔會同睇tvb一樣無腦盲跟啦
炒得$4000即係同大把羊一齊搶

無問題的 反正都係洗你錢
不過見到我合唔埋口笑9你姐

我都好記得

大佬你啲邏輯

非常勵志

無因為追星
放棄學業

反而成就一番事業

咪on9

老師都叫雞啦有咩咁出奇啊

賭錢落海做迷妹

佢有權點洗錢，不過畀佢知道韓仔對女性溫柔只係劇情需要，唔知佢會點諗

連登仔課pad都唔止呢個數

追星其實係追夢，為人師表有追逐夢想既心係好事。

但做人父母敢唔敢俾個仔佢教呢

假如比錢追星係on9既話
比錢叫雞都係on9

一樣都係比錢買快樂
一個係肉體高潮
一個係心靈高潮

屌same
人已經唔係度，以為有下次

你連Rollo May嘅理論都唔學清楚講咩完整人格

如果價值觀正確，識教書，呢d 老師唔好咩

大家都有讀過書，你嘅老師有冇樣樣興趣都話俾你知？
佢唔講，邊個父母知道？

唔知你敢唔敢公開同你過去同現在嘅老師講聲：做老師就係無人權，你唔可以有任何興趣。如果你有興趣，而呢個興趣唔符合大眾眼中老師應有嘅興趣，你就唔應該做老師，因為無父母敢俾你教仔，咁講你滿意未？

有咩興趣係你眼中父母知道都敢個仔佢教？
閱讀？做運動？畫畫？你又知佢無呢d興趣？
係咪追星就唔可以做老師/醫生/ 律師/ 會計師/ 工程師？

唔好on9啦 唔係求其拋個理論出黎就得
我未見過有完整人格嘅人會盲目崇拜一堆用塑膠堆砌嘅「俊男美女」
同埋樓上位人兄講得岩 佢哋形象係財團用錢塑造出黎呃鳩你班傻仔錢 你哋咁易被迷惑 真係好on9

不過你有你自由 好似你鐘意食屎咪食飽佢 但唔好美化食屎呢種行為 因為好on9

stat呢？ 你未見過就等於追星族無完整人格？ 另外完整人格係你提出先，你拋得呢個term出嚟，但俾我質疑你未學清楚Rollo May 到底講咩，然後你話"唔係求其拋個理論出嚟就得"？ 你d邏輯讀到去邊。

因為唔係熟中文嘅term, "完整人格" 呢個term我都係google先知係講緊Rollo May嘅theory of personality, 因為唔熟existential psychology, 覆你前我好快睇過速食介紹

"Mays describe freedom, which a person can be free to choose the meaning of their own existence....Authenticity, if people live their lives in accordance with values that are freely chosen, they are living authentic lives, if however if people conform to values established by others, they have not exercised their personal freedom and are therefore living inauthentic lives, inauthentic is causally related to neurotic anxiety and guilt and the feeling of loneliness, ineffectiveness, self alienation and despair"

如果想用人格去攻擊追星嘅人，你應該要講有咩正面嘅人格特質係追星族無。當然都係個句，數據呢？ 研究呢？

仲有好抱歉，仲記得你開過post 話自己 24歲
ugrad 搵得15k

我想講我25、26歲已經master grad 連登仔收入以上。我係追星，但我追星同時人工高，如果我呢類型追星族被你稱話又傻又on9，可能你要檢討吓點解一個on9 同你年紀相約但人工高你幾倍

追星係人嘅其中一種放鬆方式，有人鐘意買名牌，有人鐘意去吃飲玩樂飲酒消遣，亦有人鐘意追星，洗嘅又唔係你d 錢

連登仔個個都50k以上啦 我同我係咪搵個果數永遠都無從考究 講唔過人拋個無從稽考嘅人工出黎

我話個完整人格唔係一個理論 但理論上講 你要由點樣解自由開始 你一開始就吸收咗由媒體同埋大公司塑造出嚟嘅塑膠男女 潛意識已經被影響啦 即係哲學上稱為「腦神經決定論（neuro-determinism） 」
當你某一段時間係咁接觸傳媒或者係大公司宣傳嘅嘢 你會情不自禁泥足深陷 邊有自由意志同完整人格可言

到你三十歲人仲追星 你周圍同人講你好成熟 人格好完整 你睇d人咩反應囉

同埋我咪講咗 你有自由去食屎囉 好似啲人食海底撈飲喜茶一樣 你鍾意俾錢食屎飲屎水無所謂 但唔美化 因為正常大部份人都接受唔到俾錢食屎

咁都有得批鬥cls
做左咩洗唔洗話你知呀

三皮嘢一個月，即係一年收入嘅十二份一就可以買到佢鐘意嘅快樂，超值啦

講男人嗜好，買架車買隻撈都唔得啦...唔小心high花咗就無咗三皮喇

趁青春要做的事
人生無悔就得啦

諗起呢首歌

好噁心

真心覺得唔算用得多錢
如果要去埋簽名會 一定唔止呢個數
每個人都有自己嘅興趣
每個月洗幾千蚊係自己興趣有咩問題？
幾千蚊買件名牌 着到自己好型好潮
同用幾千蚊睇演唱會 享受過程 買快樂買回憶 有咩分別？都係自己嘅興趣 只係興趣唔同
佢又唔係用屋企人錢 人哋嘅錢 佢全部都係自己搵返黎 加上佢做老師 每個月洗幾千蚊都唔算多啦
起碼過程快樂過 呢啲全部都係回憶

利申
由細到大都係追星狗用過嘅錢多過佢一啲都冇後悔過睇唔到哥哥演唱會先後悔同佢一樣鍾意SJ miss左Super Show不知幾後悔

咩無從考究 明明係你自己開po呻窮話一個月揾得嗰15k先俾到位人入
同埋到底咩叫完整人格啫？
係咪要好似你咁 揾唔到錢日日呻窮但又唔上進淨係識屌男朋友窮 拍十幾次散拖先叫擁有完整嘅人格？

追泡菜真係食物鍊最低層，直頭係廢殘之極

屌一年一次韓場睇蝦翁仲平過買SE

有工番，月入3萬都比報紙話廢青
私人時間你理得人做咩姐

真
睇演唱會得呢一刻，要睇就係而家
錢係自己賺，理得人地點洗，能力範圍做到咪做
回憶可以keep一世

不要再說了佢頂唔住了

生活經驗黎
無人會花時間研究追星族

人哋借account 開得唔得
駛唔到追星係膚淺同盲目個人崇拜就想人身攻擊 我同人共用account 啊傻鳩
你覺得追星咁有完整人格 咁你三十歲周街同人講 睇d人比咩反應你

駁唔過人想起人底人身攻擊 共用account啊懵撚
其實d追星傻鳩唔單止無完整人格 直頭係on9
你j個班係大老闆嘅雞 係比錢睇n號房嘅變態咋 醒未
你睇佢哋嘅光鮮係大公司用錢堆砌 呃鳩你班傻仔咋

4000 咋嘛
有咩咁大件事

幾大吖！

共用account尋晚kelly話得我好岩
名牌廠都係出d幾萬蚊柒款睡衣都係呃鳩劉公子呢d無完整人格既傻仔
樓上問你拎stat又比唔到 話人駁你唔到
我就唔追星既 不過覺得kelly你好井蛙姐

大把呢啲人啦
我覺得無咩問題，又影響唔到你

不過係你另一半就仆街鳥

理智追星有咩問題
興趣咋喎

關劉公子咩事

是但你點覺得我 如果樓上班傻仔係現實中追星攞到認同 使q係度駁我咩

//既然追星本質上是一種虛幻的關係，我們為什麼仍然會沉浸其中，樂此不疲？首先，從現實的層面講，追星作為一種類社會關係，雖然存在種種不足，卻至少能部分滿足我們對於社交關係和歸屬感的基本需求。如果一個人在現實關係中屢屢遭遇挫折，就更有可能將追星作為一種彌補的手段。//

大把報紙講過追星呢d on9心態啦

你覺得追星咁威咁無問題 你將買返黎明星嘅周邊商品 擺係辦公室自己位 你睇吓人哋反應咪知囉

一時引用Rollo May嘅"完整人格"( 利申返google 先知完整人格呢個中文term係源自Rollo May) 但一時又否認自由意志(neuro-determinism)，你知唔知自己講緊咩？

你引用一個理論(Rollor May) 又唔用呢個理論(RM) 釋解追星點解無自由意志，回覆時用反駁Rm理論嘅理論(neuro-determinism) 去證明Rm理論講嘅完整人格？

當然根據你嘅回覆我估你讀u時唔係psy major, 我估都未必係哲學﹑科學background，話哂呢d科一係講求邏輯，一係講求科學為本。

我另一個回覆引用嘅Rollo May 嘅，你可以根據Rollo May 所講嘅野去解釋點解30 歲人仲追星等於人格唔完整

你有自由選擇AL DSE考得一般或好，你都有自由讀u 時唔讀神科唔讀專科唔讀畢業後賺錢嘅科，你更有自由去到24 歲揾一份月薪15k嘅工，
但唔好美化，因為正常大部份連登仔都接受唔到ugard仲係揾得15k

Mays describe freedom, which a person can be free to choose the meaning of their own existence....Authenticity, if people live their lives in accordance with values that are freely chosen, they are living authentic lives, if however if people conform to values established by others, they have not exercised their personal freedom and are therefore living inauthentic lives, inauthentic is causally related to neurotic anxiety and guilt and the feeling of loneliness, ineffectiveness, self alienation and despair"

咪就係，又要串人追星on9，但又接受佢以為嘅on9 月薪比佢高，隨時係佢老細嘅老細

學人拋書包用d term令一般人覺得你講嘅野好似好專業，到有人認真同你學術討論時又唔正面回應，再引用第二個都係一般人聽完覺得" 嘩，佢好似好專業"嘅理論回覆，但實際上兩個理論都未學清楚，仲枉我特登去睇咗幾份articles 以為可以展開學術討論。

cite報紙去講心態？我信你係共用帳戶啦，因為你呢種程度考DSE 都艱難

另外我同唔少相熟嘅追星朋友都有獨立辦公室，的確有放明星周邊係自己間房，你果然好明白追星嘅心態，呢d裝飾唔會影響我嘅工作能力囉

我剛好有時間去google scholar揾，有好多研究
有數據講數據，講咩生活經驗，你又認識所有追星族？明明就有selection bias

女收皮啦 你又唔知我真身 可能我係你老細添啦
你copy成段文都講唔到人哋邊忽有認同你追星

你j緊班女係雞 j緊班仔係睇n號房嘅強姦犯
你吹到自己係李家誠都改變唔到

你鐘鐘意食屎咪食撚飽佢囉 無謂吹奏 講到自己好撚合理咁

嗯嗯

花錢買開心，無害人無問題

一年駛3萬開心下就要後悔
你生活一定好簡樸

想去除一啲人對「追星」嘅負面標籤？

我細過追星 呢家諗返都覺得on9 係行為付出都on9

日本個邊ｄ人成日追星wo

如果大家有2000蚊,你會拎去追星定食肥妹ptgf?

160磅ptgf肥妺下海:好多女仔放無薪假出㴝揾食

Sor，見到呢個真係忍唔住笑撚左

唔關幾多錢事
主要係後悔當時既自己點解咁on9

如果搵到另一半同你一齊追一齊癲都幾好

碎料啦
有朋友可以個個月飛幾次追韓星人去邊佢去邊
追到個星認得佢

Chanel有啲款都唔係長賣長有會停產
同款唔同年代都有野唔同